\section{GermWatcher - wykrywanie zakażeń szpitalnych}

\begin{frame}
\frametitle{GermWatcher wykrywanie\\
\hskip8ex zakażeń szpitalnych}
    
  \begin{itemize}
	  \item Powstał, aby pomagać Wydziałom Kontroli Infekcji.
    \item Wspomaga czynności związane z kontrolą infekcji obejmujące obserwacje danych dotyczących kultur mikrobiologicznych.
    \item Umieszczony w szpitalach akademickich Barnes (w lutym 1993) i Jewish (w lipcu 1995).
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{GermWatcher - założenia}

  Zakażenia szpitalne są jednym spośród głównych powodów:
  \begin{description} 
    \item[przedłużonych pobytów] pacjentów w szpitalu;
    \item[dodatkowych kosztów] szpitalnych.
  \end{description}

  Do wykrywania zakażeń szpitalnych zastosowano kryteria:
  \begin{itemize}
	  \item CDC (Centers for Disease Control, \textit{Centra kontroli chorób}).
	  \item NNIS (National Nosocomial Infection Surveillance, \textit{Krajowa obserwacja zakażenia szpitalnego}).
  \end{itemize} 

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{GermWatcher - użyte technologie}

  System zbudowany jest w oparciu o:
  \begin{itemize}
	  \item zgeneralizowaną powłokę systemu ekspertowego (the GermWatcher Engine),
	  \item CLIPS,
	  \item skrypty Sybase ISQL,
	  \item skrypty powłoki Bourne.
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{GermWatcher - schemat działania}

  \begin{enumerate}
	  \item Dane dotyczące kultur mikrobiologicznych ze szpitalnego systemu laboratoryjnego są monitorowane przez system.
	  \item Analizowana jest główna baza danych, zawiera kombinacje kryteriów NNIS oraz lokalna, szpitalna polityka kontroli infekcji.
	  \item Germwatcher skanuje informacje i identyfikuje zakażone kultury.
	  \item Następnie infekcje te zgłaszane są do CDC. 
  \end{enumerate}

\end{frame}
